維基百科(Wiki)撰寫師訓練班：新手任務區

是咁的，我之前開咗一個post介紹維基百科的基本玩法。
我希望每位有心想寫維基百科嘅人可以睇咗佢先。

為咗給新人更多練習機會，我決定提供一些新手任務比大家嘗試去寫。
我會不定期貼啲容易寫嘅嘢上嚟，大家需要做嘅就係：
1. 入去維基百科寫幾句
2. 喺段落後面貼資料來源

如果有人完成咗任務，我就會幫手睇下有冇嘢可以改善。如果隔一段時間都無人接任務，我就會自己寫返。喺以上兩種情況我都會喺連登講返任務狀態，大家睇「引用回覆」就可以知道最新情況。

因為我會不斷update依個post，所以如果你想查看最新任務，可以直接去最後果頁睇。
同埋你可以喺連登用「追故模式」，咁就淨係睇到我的留言。

建議大家寫之前喺維基百科開個新account先，否則會比人知道你的IP address。你唔開account我亦都唔可以喺維基留言比你。
記得account名唔好一眼比人睇得出你的立場，例如唔好叫「林鄭下台」。

引用資料的教學：

任務：2019年10月3日發生的事件

好似圖中所見，目前10月3日的事件全部淨係得1句，而且全部都無資料來源。

你需要進入以下鏈結進行新手任務：

新手任務（做到幾多得幾多，就算你淨係寫一句已經幫到手）：
1. 幫手擴充內容。
- 有邊位民主派人士接邵家臻及黃浩銘出獄？佢地唱咗邊首反修例歌曲？
- 香港旅遊發展局以甚麼理由取消美酒巡禮及單車節？
- 警察到底修改咗咩指引？修改內容係咩？
- 邊間傳媒、邊個人透露政府計劃訂立反蒙面法？

2. 加內部連結
而家「美酒巡禮」及「單車節」都欠缺「內部連結」，請你幫手加返。
我要click入去就link去到「香港美酒佳餚巡禮」及「香港單車節」。

3. 補充資料來源
圖中每一句後面都需要加資料來源。
請你去各大報章（例如明報、香港經濟日報、蘋果日報、香港01）搵一兩條關於依件事嘅link，然後按照#1引用資料的教學貼返條link。

721 831
推一下

推

Twitter同呢到兩邊都要出力

今晚會試下！

任務：守護孩子行動

而家「守護孩子行動」條目的內容唔多，有待大家幫手擴充。

任務內容：
- 「守護孩子行動」係幾時成立？（6月？7月？有冇確實日期？）
- Yellow object事件到底係邊一日發生？
- 有冇成員曾經被捕？幾時、以甚麼罪名被拘捕？
- 可唔可以幫上圖最後一句「輿論均擔心古稀之年的陳伯會嚴重受傷」加返參考來源？邊個人曾經表示過擔心陳伯？

呢個要推

用Github啦，唔好煩

呢個要推wor!! 和理非要做！！

【突發】繼連儂人後又一力作：連儂布鞋！

撰寫師全面進場

新手任務：歐陽伯權

歐陽伯權提早離任嶺南大學校董會主席依件事仲未update。

任務內容：
- 清楚交代佢離任的日期
- 邊個機構曾經提及佢離任原因？佢聲稱的離任原因係咩？
- 其他人對佢離任有咩反應？
- 新聞提到佢係提早離任，咁佢本身應該幾時離任？
（唔一定全部寫哂，就算你寫一句已經有貢獻）

push

我見到依一項任務已經完成咗啦。
雖然我無法判斷寫嘅人到底有冇睇過依個post，同埋都唔一定係新手寫。不過我都姑且評論下啦。

「中大罷課遊行」一段有啲句子係直接copy立場新聞，我幫手做咗啲改動。
大家可以見到短短一日之內條目的質素已經提升咗好多，比我預期中好好多。感謝大家的貢獻！

招募資料搜集師！！

如果你唔想做撰寫師，但係又想出一分力，你可以幫手做資料搜集師。
有人喺維基百科開咗一頁專門收集新聞。

如果你發現有嘢值得寫落維基百基而仲未有人寫，你可以將相關的新聞連結放喺依一頁。咁做可以節省其他撰寫師搜集資料的時間。

如果你係撰寫師，想其他人幫手搜集資料，可以喺入面講聲。
等資料搜集員幫手搵資料來源。

守護孩子行動的條目已經大幅改善，清楚記錄返組成的理念、過程。
感謝各位的貢獻！

依一個任務都順利完成咗！